休班警涉勒索 辯方指警長不可能在大街大巷犯法

休班警長涉嫌在港鐵月台截停男乘客指對方在車廂內非禮黑裙女，並向對方勒索1萬元換取「放生」。警長否認勒索及盜竊罪，案件今在區院續審。辯方質疑男乘客捏造勒索事件，警長不可能大街大巷犯法。男乘客否認誣告，他指新聞不時有報導警員被投訴，故「咩都有可能發生」。

任職地盤安全顧問的X接受盤問時，多次澄清沒有非禮任何人。辯方反問既然清白，為何交出1萬元? X指當時與被告張偉基（49歲）糾纏逾一小時，思緒混亂，「我哋做市民嘅，好多時都係聽差人指示啫」，他形容當天任人擺布，沒有想過所謂「罰款了事」是合法抑或非法；他亦沒有想過該1萬元最終落入政府，抑或被告手中。

差館都可以強姦啦，有乜冇可能